突發 任天堂支持台獨

官網今天公告新增支持語系，把繁體中文寫成台灣語（Taiwanese）

香港？

寶可夢

可能為咗報復大陸以前搞咩R4 老翻紅白機

其實任天堂係搵大陸仔定台灣人翻譯佢d game, 點解一定要用寶可夢呢d鳩到無論既翻譯名?

hk=china

香港得皮卡丘

用Taiwanese唔代表台獨，唔通English代表英格蘭獨立?

係將三地譯名炒埋一碟，有小部分pkm係用返香港譯名，結果係連台灣人都屌，但因為唔係人氣角色，所以屌得唔算大力

同埋，game嘅翻譯係正體一班人翻，簡體另一班人翻，並唔係簡單開個word轉，兩個版本文法係唔同

大陸仔同台灣仔冇分別，寶可夢呢個名係出自國語/普通話 讀音

老任加油，我個仔已經將個「丘」字讀做「超」音，
佢而家「超人」既寫法以為係「丘人」。

P.S. 我個仔今年六歲

cantonese

自己個仔都唔教好

你好似唔多明我想講乜，事實係而家「比卡超」字幕出「皮卡丘」，
但讀音上佢就讀英文音，所以搞到而家D 小朋友以為「丘」字係讀「超」，
佢仲話呢個字「丘」咪Pikachiu 個「超」囉。

所以有次佢造句用「超人」呢個字既時候，佢不期然寫左「丘人」 。
我只係講個情況，冇話唔改正佢。

中國人真係好撚煩

罷玩(╯°□°）╯︵ ┻━┻

因為d舊名比人霸晒黎用

日本人好撚固執
成日都話要譯做同日文差唔多發音
當然以支那話發音做底
所以好撚多譯名都不倫不類

台語

唔好提香港啦，改左寶可夢都成班人鳩衝去買

]

禁運switch

共產黨 唔容許象徵 台灣獨立於中國既事物出現
ＴＶＢ 唔容許象徵 ＡＴＶ存在既事物出現

問題係變左比卡超的話，無論廣東話定普通話都係岩音
但比卡丘....

分返香港台灣中國咁譯咪得
人地高達game都可以咁做,PKM賣幾百萬隻賺到盤滿砵滿唔可以咩

懶同窮掛，方便清貨，可以將台灣賣唔曬嘅商品運嚟香港賣，香港賣唔曬嘅運返去台灣賣

大陸仔玩老翻老任又賺唔到錢
理撚得你

嚴格講廣東話比係bei, 冇pi音
但普通話皮卡丘全部發到日文一樣音
結果我哋小眾嘅香港人咁就冇咗個傳統

pi係短音，用「撇」(pit)都得，但個字咁核突
（除咗澳門啲師爺玩鳩啲鬼頭上司，譯到啲名咁核突）係唔會用嚟做譯名

任狗好波

任豚不願面對任地獄根本冇理過香港

其實香港果面都自知奶野，所以而家佢地讀係會用返英文讀pikachu

pokemon 譯做精靈寶可夢
香港人：還我港譯，抵制精靈寶可夢
pokemon 出新 game 用 精靈寶可夢
香港人：扺制都要玩左先

仲敢嘈呀
黨而家改緊風向話要中日一家親呀
成班支那豬因住炒車

講真 啲廠出繁中係因為台灣 香港睇得自己太大

台乜撚野獨唧
佢已經係一個國家 唔撚係香港咁呀
台灣就係台灣

香港做背景的Sleeping dogs
都係用台灣中文

冇台灣 繁體中文 一早收皮

可惜任天堂好似已經跪低
今朝有中國人投訴咗之後立即改返做簡體中文同繁體中文

文明社會最驚癲狗

未改前
大劣人：點解有Taiwanese
香港人：點解冇HongKongese

改完之後
台灣人：屌你咩老任

老任一日得罪三個國家...

連登仔之前又話任天堂奶共
依家又話人撐台獨
媽好亂呀

台灣買正版既人可能多過大陸

遊戲中文化好多都係搵台灣做
佢本土又對其他語言版本有排斥
已經到咗無中文唔買嘅地步
佢中文化市場都唔細
尤其好多日廠去搞宜傳

支崩碎

有乜好屌？
大把人撐bio hazard變做resident evil
傾向美國就即時搬龍門

人地都無支持台獨
中華民國不嬲獨立國家, 台獨係另一樣野
大陸人又係乜都唔知夾硬話人地支持台獨

香港呢屌你老母

你唔比 Taiwanese 係閩南話同拼音符號